「內鬥完未」一念無明嘅香港

【一念無明嘅香港】

相隔一段時間之後，香港人又出返嚟示威，今日太古城參與嘅人數都唔少。一直以來都有唔少香港人覺得，只要唔keep住抗爭或示威，香港人嘅熱情就會冷卻。冇錯，人嘅熱情喺會冷卻，但疤痕卻好難清除。警渣嘅暴力畫面早已成為港人心裡面嘅一度洛印，你用一盤冷水淋上去，烙印上面嘅熱力最終都會冷卻，但因烙印而成嘅疤痕仲喺度。我相信無論之後有幾多警渣帶阿婆過馬路，點樣為救貓狗或為為捉賊而受傷都好，大部份香港人已經有一個共識，就喺香港已經冇咗警察，而呢班帶住「Police Force」頭銜嘅生物，去到最後又喺乖乖變返做極權嘅走狗。冷卻只會喺熱情或激情，疤痕卻喺永遠。

香港人有一個特點，就喺總會搵到同矛盾共存嘅方法。部份香港人（或者只喺個班網民）有一種奇怪嘅觀念，就喺你搞選舉，即喺放棄示威或抗爭，彷彿選舉同抗爭喺羅馬鬥獸場中心嘅囚犯，兩者只能活一個。但事實卻喺，半年前區議會選舉之前，有唔少人喺朝早派完選舉單張就返工，夜晚放工就換上黑衣屌狗，屌完狗返到屋企，又會自動自覺上社交網絡替候選人拉票，訓醒第二朝又返工。唔單止區議會選舉，其實好多香港人由去年六月到今日都喺咁過。呢個世代嘅香港人嘅生活節拍，老早就be water晒 - 俗啲講，而家嘅香港人喺「好撚知埞」。

提到選舉，其實選舉早已成為部份港人生活嘅一部份。對某啲香港人嚟講，選舉及議席就喺佢哋生活嘅全部。好似我一直討厭嘅涂謹申及白頭佬梁耀忠咁，佢哋一生都為議席打併，冇立法會呢份工佢哋真喺生不如死。對呢類人嚟講，專注選舉就喺最合理及佢哋最善長嘅事，所以你質問呢類人「點解你唔上前線呀？你只掛住選舉，點對得住死咗嘅手足呀？（註1）」，根本對牛彈琴，除非你覺得涂謹申喺行人路旁邊拆欄，或梁耀忠喺馬路中心向警渣掟汽油彈先喺最合理嘅資源調配啦。

香港呢個地方仲救唔救得返，真喺好難講。就算香港救唔返，只要呢一代香港人仲未被中共或警渣打死晒，都仲可以有另一個香港，但前題喺香港人必須捱到落去。要捱到落去，就必須相信世事萬物皆有其法則。上天比你有快速整汽油彈嘅技能，你就應該專注整汽油彈或設計投擲物；上天比佢有「鼓動風潮，造成時勢」嘅能力，佢就應該專注設定議題搞選舉。你必須了解你嘅定位喺乜，同埋你最應該做嘅喺乜嘢，否則會混混噩噩，或極其量跟大隊，人屌乜你屌乜，人鬥黃你又鬥黃。屌屌下，鬥鬥下，就會逐漸忘掉自己，忘記咗大半年前自己曾經喺香港最有影響力嘅討論區，當時仲發起領導全港議題嘅強大作用，並創造令國際讚頌嘅抗爭文宣。

正所謂「兄弟爬山，各自努力」，你真喺鍾意爬山，想爬到山頂，定純粹嚟湊熱鬧打卡就你自己先知，所以稱兄道弟就免啦，能夠「各自努力」已經萬幸。你專注整汽油彈，咁選舉文宣及拉票個啲，你唔攰又唔介意唔夠刺激嘅話，咪參與埋一份囉；你專注搞選舉文宣，咁上前線set roadblock拆欄呢啲粗重功夫，你身體頂得住又唔戒意污糟嘅話，咪參與埋一份囉。你做緊你善長嘅嘢個陣，我唔會加把嘴，同時我專注緊自己粗重嘢個陣，你亦唔好插隻手埋嚟阻住晒。大家努力喺各自最應該努力嘅地方，其餘嘅人就靈活be water及 「知埞」，喺適當時候做當時客觀條件容許而又最有效率嘅嘢，呢個就喺香港人能夠捱落去嘅法則。

香港人捱唔捱到落去，仲要睇香港人喺咪選擇繼續執於一念，困於一念。上屆立法會選舉時，電影《一念無明》喺香港公映。黃進導演透過呢部電影，帶出「一念」同「無明」兩個佛家概念，並借電影勸導港人勿執於一念。如果四年後嘅今日，上天比你某種才能你唔好好用盡佢，選擇執於一念，認定自己幾時都喺最正確最聰明個個，身邊所有人都喺阿東（註2），一開口就講佢有乜唔好，由朝鬧佢鬧到黑。整汽油彈嘅人屌鳩搞選舉文宣點解唔跟自己一齊落場掟汽油彈，專注選舉文宣嘅人對前線掟汽油彈嘅人單單打打，咁香港人就會困喺阿東嘅世界，永陷煩惱障之中。

==========================
註1：本人對「點對得住死咗嘅手足」呢類甚為典型嘅質問喺頗為反感，不過有機會再講。

註2：《一念無明》男主角，由余文樂飾演

#一念無明 #黃進 #太古城 #抗爭 #汽油彈 #立法會 #選舉 #議席 #涂謹申 #梁耀忠 #知埞 #鼓動風潮造成時勢 #兄弟爬山各自努力 #余文樂 #曾志偉

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG